【韋特跳船】上任僅三個月 港足主帥加利韋特辭職

2018年12月11日

【韋特跳船】上任僅三個月 港足主帥加利韋特辭職

最後更新: 1211 14:33 / 建立時間 (HKT): 1211 12:48

【新增梁孔德回應】

香港足球總會今日公佈，港足主教練加利韋特已經請辭，並將轉到日本發展。

相關新聞：【韋特跳船】曾批足總聘主帥不按程序 梁芷珊︰種因得果！

韋特今年9月才上任為港足主教練，上月帶領港足出戰東亞足球錦標賽外圍賽次圈，成功力壓北韓，晉身明年在南韓舉行的決賽周。然而，在上任僅僅三個月後，韋特卻突然請辭。
港足主帥一位，於去年12月金判坤離開後一直懸空，經過一輪程序後，花了九個月時間才成功聘請韋特；另外，金判坤離開足總前兼任的技術總監一職，仍未聘得繼任人。

相關新聞：【韋特跳船】18年換帥10次 港足帥位難坐暖？

對於加利韋特上任三個月就請辭，意味著足總要重啟全球招聘程序，港足主教練一職隨時再度懸空多個月，對於球隊明年12月出戰東錦賽決賽周難免受到影響。足總主席梁孔德表示，昨晚才收到加利韋特的請辭，他說：「韋特在日本有很好的機會，而他即將執教的球會將於日內公佈消息。足總會盡快重新推行全球招聘程序，料需時幾個月，因為要依照程序。不過，民政事務局早前已批出資金，今次應該不需再次申請。」對於韋特在短短三個月的表現，梁孔德就認為：「他為港足帶來新衝擊，在東錦賽領軍出線，有好表現，可惜他選擇了離隊。」

記者：禤家民

--------------------
新球季，新陣容！利物浦 FC 18-19季球星進駐《BFB》！立即帶領紅軍，踏上登頂之路！
--------------------

《體蘋果》陪你睇波講波

加利韋特

上一則
上一則
【短片】【華為危機】孟晚舟羈押中心內部首曝光！低設防監控提供心理輔導

下一則
下一則
【短片】【華為危機】林鄭指孟晚舟只持1本有效特區護照：破例交代免政治炒作

【韋特跳船】曾批足總聘主帥不按程序 梁芷珊︰種因得果！
【韋特跳船】18年換帥10次 港足帥位難坐暖？
【韋特跳船】唔想斷纜足總「平搞」 港聯vs港B初四賀歲
【韋特跳船】加利韋特郭嘉諾齊缺陣 無帥港隊邊個教？
【韋特跳船】「茫茫白雪 如曇花一瞬間」 足總宣傳變金句

港足算把啦
做運動員邊搵到錢架
做sales 啦

香港人根本睇唔起運動員 無論你幾叻幾勁都好